「豪裝」電動單車遊粉嶺 涉事大媽被捕

新界北總區交通部執行及管制組特遣隊人員，今晨(3日)約8時半，在粉嶺新運路33號粉嶺中心對開，發現一名年約30歲女子，正在行人路上駕乘電動單車，於是上前截查，經初步調查後，相信該車未經登記，同時涉事女子亦無駕駛執照，遂以涉嫌駕駛未有登記的車輛、駕駛時無駕駛執照、沒有第三者保險而使用車輛，以及駕駛時無帶頭盔等，將該名姓卓女子拘捕帶署，涉事電動單車被扣驗。

據了解，被捕女子居於粉嶺圍，經常使用涉事電動單車出入，主要接送女兒到位於粉嶺中心的幼稚園上學、到石湖墟買餸等，據悉被捕前她剛送完女兒上學。新界北總區交通部執行及管制組特遣隊人員透露，早前留意到網上有片段顯示，一名女子駕電動單車載同幼女在粉嶺路上飛馳，期間不依交通燈號行駛，險象環生，於是連日來派員到區內巡邏監視，結果終在今晨將涉案女子拘捕。

上月28日上午9時許，網上有片段顯示，一名女子在粉嶺車站路與新運路交界，駕着疑似電動單車橫過馬路，當時車上載着一名女童，且裝有巨型太陽傘。有網民指涉事女子經常於北區駕駛電動單車出入。

朝早同中午成日見佢車住個女
抵撚死

據了解，被捕女子持雙程證來港，居於粉嶺圍，涉事電動單車購自深圳，她經常使用該車出入，主要接送女兒到位於粉嶺中心的幼稚園上學、到石湖墟買餸等，據悉被捕前她剛送完女兒上學。調查期間有人聲稱在內地一向駕乘同類電動車代步，更反問警員是否不能在港駕駛。

抵撚死，大陸婆

最好遣返隻支那雞返去就啱

又扮燃曬唔知香港法例唔比。正仆街大陸喱

大你老母媽

雙程證係香港犯咗法，係咪都可以再申請雙程證/單程證？

無錯，應該叫大6婆

係

計佢車輛定單車

單車🚲/電單車🚴🏾‍♀️先要帶頭盔🏍
車輛🚗唔使架嘛👷🏾👷🏽‍♀️

入冊坐返幾個月就知架啦

電動單車香港犯法

其實係香港落後
日本/英/德/美
全部比用

而家告佢無牌車輛🚗,
但又告佢無帶頭盔🚴🏼‍♀️

兩樣野似有衝突

應該要捉, 成日係元朗, 大埔
見人踩電動風火輪, 電動滑板車
串柒柒咁

仲要係小米果隻款

呢d 人仲惡過行人路踩單車d 撚樣

參考返 施君龍 殺左人都可以獲批做香港人

我覺得叫返中国女人會直接D

大家係唔係諗多咗，黑警九成九捉完就放，一係上到庭啲狗官提醒兩句就放人

坐監？人地係高等人喎

姐係而家無論電動滑板，電動單車 你載晒頭盔，有埋車牌都唔比用？

係咪冇得幫佢地登記？

好似係以電動驅動嘅車已經要同運輸署/機電署攞牌，唔係架駛執照，但應該永遠唔會批到